AirDrop 有冇代替品

Universal clipboard 呢
唔係用緊Apple ecosystem 嘅你哋點解決以上問題

Bluetooth wifi direct NFC WhatsApp doccument

無。

冇，開心未？

點解唔直接問：唔係用緊 Apple 嘅人點解仲未死

no..

好奇點解成日有人話iOS做到嘅功能 Android都做到啫
咁咪想知道Android 點做到以上嘅嘢

大把人答佐，仲要問既好難唔令人覺得你無視灑除佐無野比得上airdrop以外既答案，你無咁諗既就會問有無咩特別功能airdrop做唔到android機做到

同問..,唔好同我講whatsapp

2011年

Zapya

an9 upload file 再 share 條 link 出來

receiver 去條 link 度下載返d file

呢樣真ios 用家夠齊心，一齊用air drop
Android 用家都唔係全部識nfc, wifi direct

files by google

只能用 airdrop 唔係齊心

Apple 機講嚟講去陣係識講airdrop
10000$買部電話 為airdrop?
陣係識攞住一個feature打飛機

唔識其他方面比較，螢幕呀benchmark呀相機呀
雖然唔鐘意Samsung 但係samsung起碼出部新機都係講緊6-7000$有晒啲on screen fingerprint sensor, infinity edge display, 曲mon，多功能鏡頭
Google pixel 都可以話佢camera software 好過人，影夜晚相都靚

meanwhile Apple 只係upgrade 下cpu 加下相機像素 就當新機收你10000$

每人有唔同價值觀唔緊要，你鍾意俾10000$買部冇乜突破嘅電話都唔緊要，支持佢係你嘅選擇
但係你講到好似有獨有功能好撚勁就返去收皮啦

不過我識更加多人都係求鳩奇wts app group send 算

Android N年前已經有wifi direct
唔知Google個腦諗乜完全無善用過

用Google photo 得未？開個album啲frd個個都可以自由download

你airdrop 人地反而嫌你size大
反正都係電話睇之麻

用iPhone 既人習慣左俾人綑綁，唔會諗方法同思考
明明有好多種方法，但永遠認為跟機果個係最好

佢地陣係識話iPhone 有 iOS 有airdrop又易用又順，覺得用Apple 身份高級過人

實際上唔知而家stock Android 不知幾順
好多方面都好過apple機
一直係到講緊幾年前自己用android機嘅經驗嚟比較

你好多年前去一間茶餐廳叫左碟咖哩，好似屎咁難食
好多年後，就算有人同你講間茶餐廳d 野好食左，你會唔會搏？

另外，up 上google drive 又要等佢up 又呢又路，點都唔會夠用airdrop / sendanywhere 方便
sendanywhere 已經可以做到cross platform，而係唔需要等up 上google drive

D apple死忠好得意，隔日就問一次air drop 掃mon lag 果D minor 問題。有人答左佢又扮睇唔到。重要通常samsung出新呢班友就出現。真係唔係收錢做野就係個腦有問題。

利申： iphone + android 用家

紅外線?

仲記得當年iOS 7出AirDrop嗰陣取笑Android Beam

有冇用過Google photo?你未了解清楚就隨便評價。
唔一定要down咗成個album 亦可以收藏，任何時間可以睇返，好似iOS本身個Photos咁
而家其實好多ios用家用Google photo代替原廠個個photos，因為佢整齊啲同埋有其他功能

Google photo 同時照顧到apple 同其他牌子cross platform
但係airdrop陣係俾到apple用家
邊個方便啲？

都係果句鐘意攞住個airdrop feature打飛機隨便你，有一個feature就以為自己好獨特 iPhone仲有咩特點值10000？又冇新技術，你鍾意用無所謂，但唔洗以為自己用iPhone好清高

你唔再幫襯唔緊要，無人迫你轉會，但你而家係將幾年前嘅機同現代機比較，仲要大大聲聲同人講

我都唔係話android好啲，各有長短，不過只係你地陣係識話apple好撚勁有airdrop覺得好on9姐

同埋Google photo唔同Google drive 自己了解左先~

呢個年代電話所講嘅所謂新技術 講嚟講去都仲係硬件好巴閉 粒U 兩核四核變八核 影相多鏡頭到有密集恐懼症...

藍牙

上面一早有人答左 Files by Google，個技術幾乎同 airdrop 一模一樣，講左都無人理

仲有，用 whatsapp group 收相絕對係最方便，有人話低清，用手機個屏幕睇有幾大分別？除非你諗住拎張相去晒啦。

如果真係要晒，用 whatspp 個 attchment 方法 send 咪原相囉，有咩咁大問題？

Airdrop 真係無可替代得咁緊要？

google photo 唔使upload?

得罪講句
Google photo 同airdrop 完全兩樣野
唔好拎黎比較喇

無話一樣，只係講可以share 相啫

佢 auto sync 嘅，我諗都算係要 upload 嘅，不過唔使自己操作咁解

要upload 所以？ 返屋企upload得唔得？
你覺得要即時收到相嘅咁冇得好講 :3
airdrop 分享大批相一樣要時間

只係話Google photo 係share 相嘅其中一個選擇

佢哋唔明做一樣嘢可以有好多方法，唔識轉灣
除非android 都用airdrop, 如果唔係其他方法都係錯

有幾多人仲會咁神心番到屋企再up 相
而家就係講緊airdrop / sendanywhere 可以on the spot 即時share

明明sendanywhere 已經可以解決到問題，係an 俠死要提住google photo

必須要 offline send 咪用 files by google 囉。

如果接受 online，其實 google photo shared album 係一個幾好嘅選擇，可以所有人同時 access，睇又得放相入去又得，一個人放左相其他人即刻睇到，仲唔佔手機 storage 永久保存兼整理好，想睇返時搵都唔使搵。

唔好咩？

files by google 有ios app?
而家唔係講緊兩個os 獨家村既feature，而係講緊有無cross platform ge medium
而google photo 根本同airdrop 個nature 唔同

學好D廣東話先答嗲啦
「陣」係識

google photo 的確有佢嘅好處，除非手機上唔到網，否則佢都係 instant。

非要 airdrop 嘅形式不可咪 files by google 囉

files by google 有ios?

個 post 唔係討論緊 airdrop 嘅 replacement 咩？

airdrop 有 android 版？

而家唔係講緊有無野可以代替到airdrop，去方便兩個os 之間過野咩？
所以我先一路講可以用sendanywhere
你鍾意ios --> an --> mac --> windows 甚至去到linux (只要開到browser) 都可以收發到

Android依家都有files byGoogle
一樣做到air drop功能

你嘅提議當然好，但個原 post 係問緊唔用 apple 生態圈點攪，唔多覺有方便兩個 os 嘅意思啫。

我成句還返比你，所以我每次send幾十張相要專登叫班friend買灑iphone用airdrop傳？好方便

人地可以跨平台傳已經方便過你n64倍啦，我真係唔信你d fd個撚個都用iphone囉，只係你永遠覺得你傳唔到比人係人地既問題，人地傳到比你就係你既優勢姐，真係on9無極限，自己做唔到既野唔會睇，只會睇人地做唔到d咩，仲要明明人地做得到類似既，都話人地唔係一模一樣，有唔同，你覺得全世界用灑iphone就會好方便，咁我可以答你全世界用灑google都會好方便，點解？因為我都唔需要睇iphone有咩優點，只要話佢有咩做唔到所以係垃圾，完

真係on9不如講返啲關事嘅野？ 係咪要啲字寫啱晒先可以參與討論？

反而你又唔係評論答咩嗲
做小學雞捉錯字

其實好似係你地an 俠既思維被框死左，唔識變通去諗下有無野可以完全取代airdrop 達致cross-platform transfer

我認同airdrop 幾難替代,特別係高容量傳輸,因為你send 10gb 影片都係十分鐘內既事.. 而基本上iphone 用家都知既功能. 用法簡單 唔洗再dl 多個app.

android 都有好多方法 但要快 真係要dl 另一個app 兩部電話都要有同一個app. wifi direct ,nfc 內部野 唔係部部有 同每次用唔係下下成功,每部android 機設定位置都有出入,會用多左時間.

但一部電話 下下用一個功能黎j 未免太on9.airdrop 勁,但android 最多用多d 時間都做到同一個效果.
android 夠可以話佢個文件管理 無敵. iphone 晒幾多時間都唔會有文件管理既效果.

係呀屌你老母，陣陣陣，你讀屎片？

隨便你，入嚟講廢話同上高條垃圾一樣

其實用藍牙咪得囉係慢d姐，但d相大得去邊呀

android 用家一定多過iPhone
你街見到就係事實？

Google photo 就係做到cross platform
反而airdrop 只照顧到iOS 人士

當然唔否認apple 有feature唔洗依靠app做到呢樣嘢係好
不過又係攞住apple drop 嚟打飛機
反而好少見到啲人開post話android做到乜乜乜apple做唔到。
係咪用apple嘅人覺得用蘋果機有啲咩獨立feature就高人一等？
但係唔識講apple缺乏啲咩，無突破呢啲嘢，呢啲盲目咁支持真係垃圾

我ios同android都有用都咁話

又開過
又係係到拎部幾千銀電話打飛機

做咩要標籤左人做咩俠？

我又無反對你，只係個 post 問緊 airdrop 嘅 replacement，我咪答返同 airdrop 咁上下嘅功能囉。

你認為你嘅答案係好啲有你嘅自由，人地可以唔認同架。

你話我嘅思維被框死，我都可以話係你唔識變通，明明 upload 一個 copy 上 google photo 就全平台 access 到，點解一定要堅持 send N 個 copy 去所有機？

點解一定要用同 airdrop 同 nature 先算方法？做到相同效果而且更好嘅就唔係方法咩？

如果 iphone 真係唯一嘅存在，呢個 post 嘅討論價值喺邊？

send相 亂哂日期 亂哂次序

真係有人用?

Files by google 啦

係唔夠 ios 咁方便要裝 app 先用到，但裝 app 都係一次啫。

日經
files by google啊

無，無人會出樣野兼容性咁低

要down app先做到其實我唔覺得係真正既問題，預載app始終會食位，如果唔用既人會好唔鐘意，唔係點會咁多人鐘意玩返原生os，就係貪佢無咁多預載app，所以一直係各有好處，但樓主就死都要所有人都跟佢一套，唔用就係落後，講真，我真係好少見an機既人走去開post迫人同佢用同一個app，所以i粉比人憎唔係無理由

究竟你哋班人係咪食飽飯冇嘢做
點解成日都要開差唔多嘅post
已經變咗日經咁滯
明明n年前已經答咗
又再開post講
你哋唔覺得煩我都覺得煩
咁鍾意ios啲features咪用飽佢囉
又冇人迫你唔好用
真係痴撚線

你全部fd都用apple 咪得囉，扮乜鬼野勁
事實上唔係全部人用apple, 咁你air drop 有乜撚野咁把炮呢？兼容埋android咪俾個叻你囉

SendAnywhere

Android狗咪又係拎多工打飛機
Android除左有多工 其他都係垃圾

曲mon咁反人類，試作型超聲波指紋 都拎黎講

今朝google服務收左皮wo點send啊

Airdrop?
Android 一直冇封閉過藍牙，不嬲可以send相

本身就有既功能 又唔係唔好用 做乜要辛苦自己
問題Android跟機有系咩

慢到on9
用過未？

其實airdrop 唔係咁完美，一次過send太多相會漏

不如轉返轉講 你買返部今代iPhone 同Android今代旗艦 比打機先再講野

我都唔覺得三星憑乜值8-9k

預咗有人又衝出嚟柒，我緊係用過先出嚟講嘢啦
根本唔慢，同AirDrop有得揮，你係咪停留咗係Nokia年代
仲講到AirDrop係咩新科技咁，咪又喺用Bluetooth同Wifi Direct，唔喺點解AirDrop俾嘢人要開藍芽同Wifi?

利申：Sent from iPhone

你send 2 張相可能唔覺，你試下send 多d 再講
Airdrop 係快過BT好多

根本就係你個人意見，又話咩三星唔值8-9k
仲要最高級個部s10+ 128gb 先係6.4k
iPhone xs Max 64gb 講緊 9k幾

雖然我覺得Samsung唔係android嘅代表，個人都唔係好鍾意，不過攞samsung都夠比較
s10不知引入幾多新技術：曲Mon,on screen fingerprint,比起上一部有唔少突破同feature,又解決左notch嘅問題

iPhone xs Max 除左加強cpu嗰啲嘢同整闊個mon，比起上一代有咩突破？反而想問下你，佢咁樣都值9k?

仲要邊個同你個apple打機勁？仲好意思叫我買部旗艦機比係咪用緊幾年前嘅機嚟比較你先有咁嘅結論

用 files by google 啦，我知佢唔夠 airdrop 咁靚咁好咁型咁正，最衰就係要裝 app 添，不過都叫做做到啦，廣大嘅 airdrop fans 群粗粗地接受住呢個答案先啦

WhatsApp attachment send 咪得嗯 iOS Android 都得，係慢少少姐

又要我貼數據

呢啲盲目咁支持Android 真係垃圾

s10+

HK$6,998 (8GB/128GB)
HK$8,998 (8GB/512GB)
HK$11,998 (12GB/512GB)
最高級 12GB ram係1萬2千$

iPhone Xs MAX 最高級 12499$

s8 > s9 無突破
s9 > s10先有大更新

iPhone一早係2017年 iPhone X大更新左 Xs只係正常硬件升級 用Xs黎比唔係好公平

曲Mon N年前既野都拎出黎講？ 仲未計曲mon邊緣位有光柱影響畫面 貼mon貼唔貼伏 一定要用UV貼 時間耐左UV膠水會變黃 又會影響畫面 咁多缺點既設計都有得打飛機

s10個超聲波指紋更加係笑話 成熟技術可以做到全屏都可以指紋辨識 竟然拎個半成品出黎 限死一個位可以解鎖 仲要某d mon貼先用到 你又可以拎黎打飛機

屌 係手機鋪試部垃圾S10+ 打機畫面好似得30fps咁 出返home page 仲要lag機點敢買啊 屌你

好威喎，過一半喎。但同airdrop有無replacement 有乜關係？你同另外果半人絕交呀？

無啊應返上面條友話Android多人用過iOS咋 ma

你入錯topic呀，呢度講airdrop呀

我話android用家多過ios用家因為佢話apple人士周街都係所以air drop冇得cross platform 都唔緊要。

所以你標籤香港根本冇意思，就係因為唔係周街都係apple所以air drop 冇得cross platform係問題。

當然邊樣多啲唔係重點，因為我講緊係需要照顧到唔同平台

如果你真係想比，
我話android用家係多過iOS的確係事實
我幾時講過 香港 多人用android?

wifi direct

唔明點解要攞12gb 加咗ram model嘅價錢比較
apple同android 啲ram 都唔一樣比嚟做乜？
你唔攞 8gb ram嘅價錢嚟比？
仲要12gb model係 1TB 唔係512gb
睇返8gb版512gb s10+ $8998 vs apple $12499?
仲要呢個價錢邊度搵返嚟？
睇就算 12gb版本都平過apple

而家apple無曲mon你就話保護貼咩咩咩問題，到時候apple用曲mon可折玻璃咪又係用呢啲玻璃貼，到時你咪又係用，睇下你到時會唔會講呢啲野

真心想知你係電話鋪用s10+玩咩game 可以得30fps，仲要出home page lag 喎，吹水都唔洗吹咁大，而家啲手機game就算攞上年啲機都唔會得30fps啦

都係個句，用apple定an唔緊要，自己鍾意用咩咪用咩，各有所長，但好似你咁講到apple好撚勁，無旗艦機可以比較之前，可唔可以用下腦，唔好做嗰啲盲目支持嘅on9?

入黎睇班android 撚點盲撐

唔洗絕交
根本出街個個渣住iPhone
淨番幾個呀叔c9 拎部Android 機

識條春咩
總之iphone無嘅功能都係垃圾

其實係
當年d 話唔用iphone 既朋友一個又一個轉會
而家出黎食飯都好少唔係用airdrop 過相